中国人違反新加坡居家隔離規定 1人被撤銷永久居留權、2人被起訴

新加坡目前武漢肺炎確診病例93件，其中58例治癒出院，而為了防止疫情擴大，新加坡18日開始嚴格規定，自疫區返國的新加坡公民及永久居民，一律都要居家隔離14天，期間完全不能外出，但1名具新加坡永久居留權的45歲中國公民，不僅無視居家隔離規定，甚至堅持離境，新加坡移民局26日宣布，撤銷此人的永久居民資格。

另外，新加坡衛生部26日表示，38歲胡俊（音譯，Hu Jun）和36歲石莎（音譯，Shi Sha）這對中國籍夫妻因提供不實資訊，影響疫情追蹤，25日已依據《傳染病法》（Infectious Diseases Act）起訴，預計28日開庭審理，且可能被處以新加坡幣1萬元罰金，或6個月有期徒刑，而這對夫妻也成為防疫情間，違反《傳染病法》而被起訴的首例。

胡俊1月22日自中國武漢回到新加坡，1月31日確診，成為新加坡第16例確診病患，之後在2月19日治癒出院，而石莎被列為親密接觸者，2月1日進行隔離。新加坡衛生部稱，他們謊報1月22日至1月29日間的移動路徑，且石莎在隔離期間，也提供錯誤資訊，影響防疫追蹤，依違反《傳染病法》起訴。新加坡衛生部表示，經過「深入調查」才找出他們的真實移動軌跡。

新加坡移民局（ICA）則公告，擁有新加坡永久居留權的45歲中國公民，因為近期曾前往中國，2月20日返抵新加坡後，在樟宜機場被通知要居家隔離（SHN）14天，但新加坡衛生人員不論打電話或到住所拜訪，都沒有找到該名男性，直至2月23日才發現他要離開新加坡，儘管被告知違法，該男子仍堅持要離境，最後ICA拒絕更新他的入境許可，等同撤銷他的永久居留權。

「政府會繼續例行電話或家訪抽檢」，ICA強調，「確認落實居家隔離措施，避免把社區福祉置於風險當中」。ICA也警告，違反隔離措施者會面臨嚴重懲罰，包括依違反《傳染病法》的罪名被起訴。新加坡1月31日開始規定，曾到過疫區的公民和永久居民，返國後休假自主管理（Leave of Absence），但2月18日改為執行居家隔離措施，隔離14天內嚴禁外出，不像自主管理可短暫外出。

支持外國政府用人臉識別技術搜尋中國人 強化隔離措施

抵鳩死啦

香港違反隔離果班
咩事都冇

屌新加坡真係做到嘢
中国人唔管唔得